\begin{biblio}

\bibitem{Bellman}	
Беллман, Р. Динамическое программирование / Р. Беллман. -- М.:Инностранная литература, 1960. -- 400 с.

\bibitem{Dantzig}
Данциг, Д. Линейное программирование, его применения и обобщения / Д.~Данциг. -- М.: Прогресс,
1966. -- 600~с.

\bibitem{Pontryagin}
Понтрягин Л.С., Болтянский В.Г., Гамкрелидзе Р.В., Мищенко Е.Ф. Математическая теория оптимальных процессов. М.: Физматгиз, 1961. 392~с.

\bibitem{Dmitruk16}
Дмитрук Н.М., Габасов Р., Калинин А.И. Децентрализованные стратегии в задачах оптимального управления и стабилизации взаимосвязанных динамических систем: отчет о НИР (заключительный) / НИИ ППМИ; науч. рук. Дмитрук, Н.М. – 71 с.

\bibitem{Dmitruk15a}
Дмитрук, Н.М. Оптимальное управление взаимосвязанными объектами // В  сборнике "Динамика систем и
процессы управления Труды Международной конференции, посвященной 90-летию со дня рождения академика
Н.Н. Красовского". -- Изд-во: Институт математики и механики УрО РАН им. Н.Н. Красовского,
Екатеринбург, 2015. -- С.~147-154.

\bibitem{Dmitruk14b}
Дмитрук, Н.М. Оптимальное управление мультиагентными динамическими системами в условиях неопределенности / Н.М. Дмитрук // Доклады НАН Беларуси. -- 2014. -- Т.~58, №~2. -- С.~11-15.

\bibitem{Tha16}
Габасов Р., Кириллова Ф.М., Во Тхи Тань Ха. Оптимальное управление в реальном времени многомерным динамическим объектом  // Автоматика и телемеханика. 2015. №~1. С.~121--135.

\bibitem{GabasovKirillovaPU}
Габасов, Р. Принципы оптимального управления / Р. Габасов,  Ф.М. Кириллова  // Докл. НАН Беларуси.
-- 2004. -- Т.~48, №~1. -- С.~15-18.

\bibitem{Dmitruk11a}
Габасов, Р. Оптимальное децентрализованное управление динамическими системами в условиях неопределенности / Р. Габасов, Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова // Ж.~вычисл. матем. и матем. физ. --
2011.  -- Т.~51, №~7. -- С.~1209-1227.

\bibitem{Dmitruk08a}
Габасов, Р. Оптимальное децентрализованное управление группой динамических объектов / Р. Габасов, Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова // Ж. вычисл. матем. и матем. физ. -- 2008. -- Т.~48, №~4. --
С.~593-609.

\bibitem{GabasovOLS}
Габасов Р. Ф., Кириллова Ф. М. Оптимизация линейных систем: Методы функционального анализа. – Изд-во Белорус. гос. ун-та, 1973.

\bibitem{GabasovPU}
Габасов Р., Кириллова Ф. М. Принципы оптимального управления //Докл. НАН Беларуси. – 2004. – Т. 48. – №. 1. – С. 15-18.

\bibitem{GabasovDmitrukKirillova15a}
Кириллова, Ф.М. Синтез оптимальных систем -- оптимальное управление в реальном времени /
Ф.М.~Кириллова, Н.М.~Дмитрук, Р.~Габасов // В сборнике "Динамика систем и процессы управления Труды
Международной конференции, посвященной 90-летию со дня рождения академика Н.Н. Красовского". --
Изд-во: Институт математики и механики УрО РАН им. Н.Н. Красовского, Екатеринбург, 2015. --
С.~208-219

\bibitem{GabasovDmitrukKirillova}
Габасов, Р. Оптимальное децентрализованное управление динамическими системами в условиях неопределенности / Р. Габасов, Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова // Ж. вычисл. матем. и матем. физ. – 2011. – Т. 51, № 7. – С. 1209-1227.

\bibitem{KirillovaGabasovDmitruk}
Кириллова, Ф.М. Синтез оптимальных систем – оптимальное управление в реальном времени / Ф.М. Кириллова, Н.М. Дмитрук, Р. Габасов // В сборнике «Динамика систем и процессы управления». – Изд-во: Институт математики и механики УрО РАН им. Н.Н. Красовского, Екатеринбург, 2015. – С. 208-219.

\bibitem{DmitrukRobust}
Dmitruk, N. Robust Optimal Control of Dynamically Decoupled Systems via Distribut-ed Feedbacks / N. Dmitruk // Optimization in the Natural Sciences. Communications in Computer and Information Science. – Springer, 2015. – Vol. 499. – Р. 95-106.

\bibitem{Christofides}
Distributed model predictive control: A tutorial review and future research directions / P.D. Christofides [et. al] // Computers \& Chemical Eng. – 2013. – Vol. 51. – P.21-41.

\bibitem{RawlingsMayne}
Rawlings, J.B. Model Predictive Control: Theory and Design / J.B. Rawlings, D.Q. Mayne – Madison: Nob Hill Publishing, 2009. – 576 p.

\bibitem{GrunePannek}
Grune, L. Nonlinear model predictive control. / L. Grune, J. Pannek – Springer London, 2011. – 456 p.


\end{biblio} 